[
	{
		"question": "كيف تتصرف عندما نلاحظ ان هناك حيوان على الطريق",
		"o1": " تمهل",
		"o2": " لا تهتم بالامر بتاتا",
		"o3": " استعمل الزامور",
		"o4": " قف",
		"answer": " تمهل"
	},
	{
		"question": "عند الاقتراب الى جسر ضيق ، عليك",
		"o1": " اعبر الجسر بسرعة قصوى لكي تمكن المركبة القادمة من الجهة المعاكسة العبور عليه",
		"o2": " ان تقف قبل الجسر للحذر ، وبعد ذلك اعبره بسرعه وبامان",
		"o3": " ان تتمهل عند اقترابك للجسر وعند عبورك عليه",
		"o4": " ان تتمهل عند اقترابك للجسر وزد سرعتك عند عبورك عليه",
		"answer": " ان تتمهل عند اقترابك للجسر وعند عبورك عليه"
	},
	{
		"question": "يجب اعطاء حق الاولوية لمركبات الامن",
		"o1": " في جميع الاحوال",
		"o2": " فقط اذا كانت قادمة جهة اليمين",
		"o3": " فقط اذا كان الطريق يشمل مسلك واحد لكل اتجاه",
		"o4": " فقط في طريق بلدية",
		"answer": " في جميع الاحوال"
	},
	{
		"question": "اشارة سير ( قف ) حين تكون على الجهة اليمنى من المفترق في طريق ذات اتجاه واحد وذات مسلكين",
		"o1": " عليك الوقوف فقط اذا كنت في المسلك الايمن",
		"o2": " عليك الوقوف فقط اذا كنت في المسلك الايسر",
		"o3": " عليك الوقوف في جميع الحالات",
		"o4": " عليك الوقوف فيما اذا كنت تريد الانعطاف الى اليسار",
		"answer": " عليك الوقوف في جميع الحالات"
	},
	{
		"question": "يجب أن نعطي اشارة عندما نحاول الانحراف أو الاستدارة",
		"o1": " من مسافة معقولة قبل محاولة الانحراف أو الاستدارة",
		"o2": " لا ضرورة هناك لاعطاء اشارة عند محاولة الانحراف",
		"o3": " يجب اعطاء اشارة قبل خمسة أمتار من التحول من المسلك",
		"o4": " أولا يجب الانتقال من المسلك وبعد ذلك اعطاء الاشارة",
		"answer": " من مسافة معقولة قبل محاولة الانحراف أو الاستدارة"
	},
	{
		"question": "يجب على السائق أن يعطي اشارة للسائقين الآخرين",
		"o1": " عندما يريد السائق الاستمرار بالسير المستقيم",
		"o2": " عندما يريد السائق أن ينحرف عن مسلك سيره",
		"o3": " عندما يصيب المركبة خلل في طريق ليست بلدية",
		"o4": " عندما يصل السائق لمنحدر",
		"answer": " عندما يريد السائق أن ينحرف عن مسلك سيره"
	},
	{
		"question": "عند الاستدارة الى اليسار لطريق ذات اتجاه واحد فيه مساحة فاصلة، يجب الدخول",
		"o1": " الى وسط الطريق المقصود",
		"o2": " حسب حالة الطريق ونوع المركبة",
		"o3": " الى الجهة اليمنى من الطريق المقصود",
		"o4": " الى الجهة اليسرى من الطريق المقصود",
		"answer": " الى الجهة اليسرى من الطريق المقصود"
	},
	{
		"question": "في طريق ضيقة لا تتسع لمرور مركبتين",
		"o1": " حق الاولوية للمركبة التي تحمل اكثر من 8 ركاب",
		"o2": " المركبتين المتقابلتين عليهم التوجه الى اقصى اليمين وحتى النزول لهامش الطريق",
		"o3": " حق الاولوية للمركبة السريعة",
		"o4": " حق الاولوية للمركبة التي تصل اولا",
		"answer": " المركبتين المتقابلتين عليهم التوجه الى اقصى اليمين وحتى النزول لهامش الطريق"
	},
	{
		"question": "عند وجود مسالك على سطح الطريق للسير الى الامام الى اليمين او الى اليسار",
		"o1": " يجوز الانتقال بسرعة وحالا من مسلك الى اخر",
		"o2": " يجوز الانتقال بعد اتخاذ جميع وسائل الحذر",
		"o3": " يجوز الانتقال في حدود المفترق",
		"o4": " ممنوع الانتقال من مسلك الي اخر",
		"answer": " يجوز الانتقال بعد اتخاذ جميع وسائل الحذر"
	},
	{
		"question": "عندما نقسم الطريق بواسطة خط فاصل متواصل",
		"o1": " يجوز اختراق الخط لاجتياز مركبة يجرها حيوان",
		"o2": " ممنوع اجتياز مركبة اخرى",
		"o3": " يجوز اختراق الخط اذا كانت هناك مركبة واقفة على جهة الطريق",
		"o4": " يجوز اختراق الخط الفاصل اذا كان على يمينه خط متقطع",
		"answer": " يجوز اختراق الخط الفاصل اذا كان على يمينه خط متقطع"
	},
	{
		"question": "انك تقترب الى مفترق طرق بدون اشارة سير وتريد فيه الاستدارة يسارا ، عن يمينك اقتربت مركبة نحو المفترق",
		"o1": " للمركبة التي تريد الانعطاف الى اليسار حق الاولوية دائما",
		"o2": " استمر بالسير",
		"o3": " تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي الاولوية للمركبة القادمة من اليمين",
		"o4": " قف فقط اذا كانت هناك اشارة السير ' قف '",
		"answer": " تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي الاولوية للمركبة القادمة من اليمين"
	},
	{
		"question": "انك تقترب الى مفترق بدون شاخصات وتريد الاستدارة الى اليسار ، أمامك اقتربت مركبة الى المفترق",
		"o1": " تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي الاولوية للمركبة القادمة من الاتجاه المعاكس",
		"o2": " للمركبة المنعطفة يسارا حق الاولوية في جميع الحالات",
		"o3": " قف فقط اذا كانت هناك اشارة السير قف",
		"o4": " استمر بالسير",
		"answer": " تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي الاولوية للمركبة القادمة من الاتجاه المعاكس"
	},
	{
		"question": "عند اقترابك للمفترق وتريد الاستدارة الى اليمين ، أمامك تقترب مركبة أخرى نحو المفترق",
		"o1": " قف واعط حق الاولوية للمركبة القادمة من الاتجاه المعاكس",
		"o2": " قف في كل حال",
		"o3": " زد من سرعتك لك حق الاولوية",
		"o4": " تمهل واستمر بالسير وبحذر",
		"answer": " تمهل واستمر بالسير وبحذر"
	},
	{
		"question": "عند اقترابك من مفترق طرق بدون شاخصات وتريد السير فيه الى الامام ، تقترب اتجاهك مركبة الى المفترق",
		"o1": " قف في كل حال",
		"o2": " استمر بالسير واقطع المفترق بسرعة",
		"o3": " تمهل وحتى قف عند الضرورة",
		"o4": " قف واعط المركبة حق الاولوية",
		"answer": " تمهل وحتى قف عند الضرورة"
	},
	{
		"question": "بينما أنت تقترب لدوار سير بدون اشارات سير وعن يسارك قدمت مركبة داخل الدوار",
		"o1": " استمر بالسير",
		"o2": " تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي حق الاولوية",
		"o3": " لك حق الاولوية بالنسبة للمركبات داخل الدوار",
		"o4": " زيادة السرعة للخروج من الدوار",
		"answer": " تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي حق الاولوية"
	},
	{
		"question": "عندما تعطي مركبة أمامك اشارة بانها تريد الاستدارة الى اليسار",
		"o1": " يمكن عبورالمركبة من جهة اليمين",
		"o2": " ممنوع الاجتياز من اية جهة",
		"o3": " الاجتياز يجوز فقط من الجهة اليسرى",
		"o4": " ممنوع اجتياز المركبة من جهة اليمين",
		"answer": " يمكن عبورالمركبة من جهة اليمين"
	},
	{
		"question": "عند وصولك الى ملتقى سكة حديد مع حاجز ونزل الحاجز ، أين توقف مركبتك",
		"o1": " أقرب ما يكون للحاجز",
		"o2": " بعد الحاجز مباشرة لجهة السكة",
		"o3": " على الجهة اليمنى من الحاجز",
		"o4": " بعيدا عن الحاجز قدر الامكان",
		"answer": " أقرب ما يكون للحاجز"
	},
	{
		"question": "ممنوع الوقوف عند حنفية إطفاء حريق:",
		"o1": " بحدود 2 م",
		"o2": " بحدود 8 م",
		"o3": " بحدود 10 م",
		"o4": " بحدود 6 م",
		"answer": " بحدود 2 م"
	},
	{
		"question": "عندما تحاول مركبة اخرى اجتيازك:",
		"o1": " سر على أقصى اليمين ولا تزيد من سرعة سيرك حتى تتمكن السيارة من أجتيازك",
		"o2": " سر على أقصى اليمين وزد من سرعتك",
		"o3": " سر بالسرعة العادية على يسار المسلك",
		"o4": " سر على أي مسلك تختاره وبالسرعة التي تراها مناسبة",
		"answer": " سر على أقصى اليمين ولا تزيد من سرعة سيرك حتى تتمكن السيارة من أجتيازك"
	},
	{
		"question": "عند وجود خط فاصل متواصل وعلى يساره خط أبيض متقطع أين نسير وكيف يجب أن نتصرف ؟",
		"o1": " نسير على يمين الخط الفاصل المتواصل ولا نتجاوزه ولكن يسمح لحركة السير من الجهة المقابله باجتيازه",
		"o2": " فقط المركبة الصاعدة تسير على يمين الخط الفاصل المتواصل",
		"o3": " نسير على يسار الخط الفاصل المتواصل",
		"o4": " اذا كانت الطريق عريضة نسير اما على يساره أو على يمينه",
		"answer": " نسير على يمين الخط الفاصل المتواصل ولا نتجاوزه ولكن يسمح لحركة السير من الجهة المقابله باجتيازه"
	},
	{
		"question": "حامل رخصة سواقة يجوز له ان يسوق",
		"o1": " انواع المركبة المذكورة في انظمة المرور",
		"o2": " انواع المركبات المدونة في رخصة المركبة",
		"o3": " انواع المركبات المدونة في شهادة التأمين",
		"o4": " انواع المركبات المدونة في رخصة سواقته",
		"answer": " انواع المركبات المدونة في رخصة سواقته"
	},
	{
		"question": "عندما تسوق بيوم ممطر خلف مركبة",
		"o1": " تترك مسافة اعتيادية بينك وبين المركبة التي امامك",
		"o2": " تحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامك",
		"o3": " تحافظ على مسافة الفرملة بينك وبين المركبة التي امامك",
		"o4": " تحافظ على مسافة اقل من المركبة التي امامك خوفا من التزحلق",
		"answer": " تحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامك"
	},
	{
		"question": "عندما توقف مركبتك في طريق صاعدة مع حافة رصيف ، تستعمل فرامل اليد",
		"o1": " وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات الامامية لمنتصف الطريق",
		"o2": " وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات الامامية لجهة حافة الرصيف",
		"o3": " وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات الامامية لحافة الرصيف",
		"o4": " وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات الامامية لمنتصف الطريق",
		"answer": " وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات الامامية لمنتصف الطريق"
	},
	{
		"question": "في طريق شديدة الانحدار يجب ان نحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامنا",
		"o1": " في جميع الاحوال",
		"o2": " فقط اذا كانت الطريق رطبة",
		"o3": " فقط في الليل",
		"o4": " فقط اذا كانت المركبة التي امامك تسير بسرعة زائدة",
		"answer": " في جميع الاحوال"
	},
	{
		"question": "هل يجوز لسائق سوق مركبة وهو تحت تأثير المشروبات الكحولية ؟",
		"o1": " يجوز اذا لم تكن هناك اية طريقة اخرى لسوق المركبة",
		"o2": " نعم",
		"o3": " يجوز بأمر من الطبيب فقط",
		"o4": " كلا",
		"answer": " كلا"
	},
	{
		"question": "هل يجوز لسائق سوق مركبة تحت تأثير عقاقير مهدئة ؟",
		"o1": " كلا",
		"o2": " نعم ، فالعقاقير المهدئة ليس لها علاقة بسواقة مركبة",
		"o3": " يجوز اذا مضت مدة ساعة على اخذ هذه العقاقير",
		"o4": " يجوز بأمر من الطبيب المعالج فقط",
		"answer": " كلا"
	},
	{
		"question": "استعمال الطريق يجب ان يكون بشكل",
		"o1": " لا يعرقل حركة السير ولا يعرض احدا للخطر",
		"o2": " يؤمن سير سريع ومتواصل",
		"o3": " يتيح الوصول الى الغاية بأقصر طريق وبسرعة",
		"o4": " جميع الاجابات صحيحة",
		"answer": " لا يعرقل حركة السير ولا يعرض احدا للخطر"
	},
	{
		"question": "متى يمكن استعمال نور الطريق ( العالي ) في المركبة ؟",
		"o1": " في جميع الطرق",
		"o2": " في طريق خارج المدن او عندما تسمح الظروف بذلك",
		"o3": " في طريق بلدية مضاءة",
		"o4": " في طريق خارج المدن وعند السير في قافلة",
		"answer": " في طريق خارج المدن او عندما تسمح الظروف بذلك"
	},
	{
		"question": "متى يجوز الاشارة بواسطة تحويل الضوء من الواطىء الى العالي بصورة متقطعة في الليل ؟",
		"o1": " عندما تؤشر لسائق المركبة التي امامك بأنك تريد اجتيازه",
		"o2": " لا يسمح القانون التأشير بالشكل المذكور",
		"o3": " عندما تؤشر لسائق مركبة قادمة من امامك وتضيء بالضوء العالي",
		"o4": " عند مرورك في مفترق طرق وتريد السير الى الامام",
		"answer": " عندما تؤشر لسائق المركبة التي امامك بأنك تريد اجتيازه"
	},
	{
		"question": "متى يجوز الفرملة بصورة فجائية ؟",
		"o1": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o2": " عند اصابة المركبة بخلل فجائي",
		"o3": " عند حدوث بنشر في احدى العجلات",
		"o4": " لتجنب وقوع حادث",
		"answer": " لتجنب وقوع حادث"
	}
]